{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_042892",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "강릉 청학사 소장 청동보살입상"
    },
    "text": "江陵市暗闇死地から出土された高麗時代の菩薩像は顔が事実的に表現されており、単なるして彫刻された面が平らで、背が低い。これからこの仏像は10世紀頃、高麗(コリョ)初期に製作されたものと推定される。全高は5.17センチであり、便座の高さは1.2センチだ。頭の厚さは0.94センチで、胴体の厚さは0.93センチだ。重さは30.7gだ。右手は下がっていて、左手は持っており、手には損傷が多い。服にはしわがたくさんおり、二股の輪郭は明確だ。左肩部分は割れたし、頭像は冠をかぶっており、横に装飾がある。目、鼻、口は長くて確実に表現されている。この仏像は大きさが小さくて一部破損した部分はあるが、古い製作年度によって保存するための価値がある貴重な資料である。2007年1月19日には、江原道特別自治道文化財資料に指定された。",
    "QA": [
        {
            "question": "この高麗時代の菩薩像は何年頃に製作されたものですか？",
            "answer": "この仏像は10世紀頃、高麗初期に製作されたものと推定されています。"
        },
        {
            "question": "この仏像の全高は何センチですか？",
            "answer": "この仏像の全高は5.17センチです。"
        },
        {
            "question": "便座の高さは何センチですか？",
            "answer": "便座の高さは1.2センチです。"
        },
        {
            "question": "この仏像の重さは何グラムですか？",
            "answer": "この仏像の重さは30.7gです。"
        },
        {
            "question": "この仏像の右手と左手の状態はどうなっていますか？",
            "answer": "この仏像の右手は下がっており、左手は何かを持っていますが、手には損傷が多くあります。"
        },
        {
            "question": "この仏像の服には何が特徴的ですか？",
            "answer": "この仏像の服にはしわがたくさんあり、二股の輪郭は明確です。"
        },
        {
            "question": "この仏像の頭には何が装飾されていますか？",
            "answer": "この仏像の頭には冠がかぶっており、横に装飾があります。"
        },
        {
            "question": "この仏像の顔はどのように表現されていますか？",
            "answer": "この仏像の顔は事実的に表現されており、目、鼻、口が長くて確実に表現されています。"
        },
        {
            "question": "この仏像はどのような価値を持っていますか？",
            "answer": "この仏像は大きさが小さく、一部破損していますが、古い製作年度によって保存するための価値がある貴重な資料とされています。"
        },
        {
            "question": "この仏像は文化財に指定されていますか？",
            "answer": "はい、この仏像は2007年1月19日に江原道特別自治道文化財資料に指定されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 260,
        "QA": 377
    }
}